做緊出口/做緊廠的巴絲，你地公司死得咪【3】?

上兩次開同一個post ，重有d巴打話生意仍然好好；但我早兩年已經話呢幾年一年比一年差，今年真係終極仆街。

大家講下依家公司如何?

今年年尾都唔知點好，都係走去 孟加拉發展好過

一間廠SO跌咗1/3，另一間廠冇埋個大客，隨時折埋

年尾大陸廠要cut大陸文職管理HC，已開始炒港員

加到30%真係收得皮

無美國水，大陸什麼都不是

有無巴絲係個邊做緊?

無計劃去東南亞？

基本上，中國停晒

阻你一陣

901 1點鐘 機場見

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

好多野都唔比寄落黎真係好撚底能

關乜事。中國工廠好多都停工。平時暑假都有每個星都可以出10隻40櫃。今年，一個月都唔夠，一隻櫃

做出口仲有廠在中國?? 工廠轉去東南亞都講左超過10年

我講緊呢個月，好多sample都唔比寄

今年真係好差，但奇怪我睇出口數字又唔係有太大下跌

有d你想轉但拖你兩三年，好多廠走唔到

留名

咁就死啦, 我認識既工廠轉左去金邊都over10年, 金邊而家都貴, 幾年前去仰光開, 東莞只係做office

公司已經生產線搬左去越南、印尼
基本上一中關稅既產品就會搬

跟呢d 好痛苦

你講大陸個出口數字? 佢實話無影響架啦

好多製衣去哂孟加拉

洗唔洗飛去印尼?

都係呢d地方, 係咁上下, 所以而家先講話搬個d廠, 真係食得屎啦

我識好多都走唔到或者唔肯走，以前執粒走佬就得，依家班廠佬比死更難受

一句話: 抵死, 連小小遠見都冇

呃補貼

大陸數字有人信?

林奠

預計10月或者下年1月果季，公司業績會出現斷崖式暴跌

九二九三 全港三罷 不見不散

柒婆重有人信?

做乜架巴?

製衣

唔洗罷啦都無野做

Bangladesh 是出路，不過果邊好撚落後，出街好似打仗咁

呢行都死死地架啦

塞車嚴重, D人窮姐
當地人都話最多敢偷野, 搶野唔敢

而家發展應該去到非洲個面

我有d製衣都訂比Bangladesh 做，平靚正又唔洗受蝗氣，不過飛過去就好唔方便

非洲好撚多蝗搶食

點解仲見到咁多登ad請人。假嫁

一入就等被裁

咁搞笑 仲仲請黎做乜

用咩理由唔畀寄？
（行外人，想知多少少。）

可能而家唔夠人手，唔夠腳，做緊果堆友嗌救命，焗請人，到時經濟衰退，咪又炒過

本身公司都還好 但一踏入8月中就好靜
早兩日Review 唔肯加人工 叫我減薪陪公司共渡難關 即刻辭左

試下去interview

大陸做野要理由?
你真係好行外

有無巴打可以 share 下泰國同越南個面啲廠咩環境？

聽講越南個面普通工人人工其實都去到 300美仔 per month

真係無乜聽話請人囉

轉工唔易?

有無講下孟加拉?

百業蕭條

我仲以為佢哋都會試吓畀個藉口。

無譜架

不嬲無可以做一世嘅行業，唔識轉型可以怪邊個

本身合作開D公司叫左我過去做啦

孟加拉基建真係好差
政府又9 HEA冇心整.....
人工平但係物流真係唔得

藉口味莫須有囉

依家形勢可以轉邊行?

呢d不嬲要plan定架啦

初級 次級 三級

做死一樣 怪邊個

你就好啦

住外資酒店貴過西，食個叫酒要成100蚊支，痴撚線架

巴打個planning 係點?

我講d廠咋

唔係individual

建議 出去做返d luxury sale

我識得有個廠佬走佬，返黎香港唔上大陸，但大陸d債主去佢屋企搵佢

我有個同事同一時期辭 佢都揾到啦喎 出面唔係太差啊應該

邊行咁好景?

D廢老高層不思進取等住退休, 邊會臨老學吹打仲同你去做開荒牛, 搞咗又唔會分多D, 做得唔好就俾大老細小到上天兼扣Bonus, 班廢老知道自己冇料到怕真係搞衰咗要提早退休, 仲要俾位下面班廢中廢青踩住上, 搏乜?

大老細有叫過班廢老高層搬去越南/台灣/馬拉, 不過班友總會諗到D奇L怪藉口, 總之度度都唔好, 又話而家支共形勢大好, 只要拖到下年侵侵輸咗大選收皮就會雨過清天, 而家搬過去下年就取消關稅咪好on9, 所以最好就係唔好搬, 以不變應萬變, 難得大老細又冇佢地符, 咁咪齊齊坐以待斃等攬炒囉.

回教國家叫酒係貴D架啦....
外國人酒店仲有人渣槍幫你守住....

咁你地做細做乜唔自薦去做下開荒牛
順勢就做底晒的垃圾廢老

搏乜？

D廢老高層仲會借機送你去死。

想做開荒牛，點解唔轉工，搵間D老細同員工一條心想發圍嘅公司？

大陸單死了
靠其他市場

越南一定唔只300per month total cost 啦

去食野返酒店氣氛都好緊張又多 烏蠅，通街垃圾，屌佢

聽講越南都開始難請人?

點比死更難受？

走又走唔到又無生意又要出糧大量雜費又要開埋d on9會要你搞鳩香港

唔可以執左佢？

大陸咁易俾你走咩！

反送中嘅影響只係好少，係人都知最大嘅影響係中美貿易戰

可以但會拖你幾年，呢幾年就算無運作都要交租電費雜費，重有 遣散d工人都係天文數字，做廠就會知

日本幾十間大機構組團去大陸談判係要求大陸快d比佢地走，因為搞左幾年，你話細廠會點?

正確，而且呢幾年都已經差，上面乜都貴又難請人又要應付班貪官

唔怪得知要炸廠

大陸人燒廠炸廠係要毀滅證據

巴打達卡定係第二度?

人工加得好快, D人又會為少少幅度跳槽.....(真係好少)

好惡搞架....
而家咪好多老細諗計點樣縮單縮成本縮規模

暫時唔使
但d 工程師要

上年已經轉左行

去實係達卡啦，然後車你唔知去邊，坐親都半日

好似幾年前大陸

識朋友係香港大碼頭做，佢話中遠成日將啲吉柜不停運上運落，你懂的

遣散先係最大問題

真係去印尼食咖哩啦

縮到冇乜人先散, 加勁少人, 比垃圾b仔

印度先係咖哩姐
印尼D野都叫岩食

如果香港呢鋪贏到，一定要好好善用香港同南亞/東南亞既聯系，撘到亞州再發展既順風車，分分鐘威過97前

之前間公司做緊啲唔會點加關稅嘅產品 但因為老細太PK我年頭走左😂

而家睇好似已經加左關稅😂

yes r 開始難 特別係胡志明陰近

幾百人廠點縮?

以為印度

唔係潑冷水，你對住一個極權，點win?

其實越南都開始步入小康

靜到仆街 班大陸撚屌九成九諗緊點cut人/換血換平價大陸人做

善用國際金融中心地位仲有喺呢度搵食的外國勢力。

冇外國勢力的話，香港一早變佐新疆啦。

越南妹先正

轉行吧啦

或者咁講，點解支共唔出老解？

支共怕咩就係我地既籌碼

有無諗過將來香港唔聽話果班都要入 camp 改造思想? 覺得無可能? 10年前香港人都唔會信黑警會日日tg放題重開埋槍

不如咪撚反抗好唔好

當然有諗過，輸左就係呢個結局

無講過，所以我一向無散播失敗主意，雖然我知個結局

日日都無嘢做

一定要係個度買新樓炒下樓花

點解我老細生意仲係咁好。。。

主要做美國單

有時真係有運氣就訓係度d 錢都會跌落來
唔到你唔認命

玫瑰

而家做sales 係咪搞笑

一諗起要服侍d蝗就咪撚搞，我寧願餓死

推

廠分出口同大陸。
出口嘅年年10%上上落落。
大陸keep住升，今年個大客仲要有勁大單，大成點? 當大陸一年做一億生意， 個客比多4千萬單我地，最後食唔晒食得一半。

點解食唔晒? 根本就無可能請得夠人

死得未？